美國駐香港及澳門總領事館是美國僅有兩所具有大使館地位，可獨立行使職權的總領事館之一

美國駐香港及澳門總領事館規模龐大，為一幢獨立建築，與多数國家駐香港領事館有分別。美國駐香港及澳門總領事館是美國僅有兩所具有大使館地位，可獨立行使職權的總領事館之一（另一是耶路撒冷的美國總領事館）。[3]總領事館除為美國公民提供領事服務外，亦為香港和澳門居民提供美國各類簽證的申請服務。同时，其与英國、印尼駐香港總領事館和負責處理香港與外國政府和國際組織之間外交事務的中華人民共和國外交部駐香港特別行政區特派員公署同是具有独立办公楼的外交机构。

美國駐香港總領事館內設有美國中央情報局分站，證實此傳聞的為揭露「棱镜」计划的前中央情報局人員愛德華·斯諾登。[4]

而家係唯一啦